\section{Минимальный пример}


\begin{lstlisting}[keepspaces, gobble = 3]
    \documentclass[a4paper, 12pt]{article} % общий стиль документа
    \usepackage{amssymb} % unicode-math и amssymb плохо взаимодействуют
    % друг с другом, amssymb необходимо загружать ДО пакета
    \usepackage{mathrsfs}
    \usepackage{amsfonts}
    \usepackage{mathseries} % подключение пакета

    \usepackage[margin = 2cm]{geometry} % настройка полей страницы
    \pagestyle{empty} % стиль страниц, для корректной работы колонтитулов

    \renewcommand{\coursetitle}{Math} %заголовок задач
    \setcounter{curtask}{1}

    \begin{document}
    
    \task{ % начало задачи
        Судно выходит из реки в море. Как при этом изменяется
        архимедова сила, действующая на судно? Ответ обоснуйте.
    }

    \end{document}
\end{lstlisting}

\setcounter{curtask}{1}

В результате компиляции вы получите документ со следующим содержанием:

\noindent
\task{
    Судно выходит из реки в море. Как при этом изменяется архимедова сила, действующая на судно? Ответ
    обоснуйте.
}

\vspace{0.5cm}